<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>value object on Blog stawarczyk.pl</title>
    <link>https://g-stawarczyk.github.io/categories/value-object/</link>
    <description>Recent content in value object on Blog stawarczyk.pl</description>
    <image>
      <url>https://g-stawarczyk.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://g-stawarczyk.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-pl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://g-stawarczyk.github.io/categories/value-object/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Persystencja Value Object w PHP</title>
      <link>https://g-stawarczyk.github.io/2020/12/persystencja-value-object-w-php/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g-stawarczyk.github.io/2020/12/persystencja-value-object-w-php/</guid>
      <description>Cześć. W tym artykule skupimy się na zapisywaniu Value Object’ów w bazie danych. Jeżeli nie wiesz czym jest Obiekt Wartości, to zapraszam Cię do mojego poprzedniego artykułu: Value Object – Podstawowy element Domain Driven Design. Tymczasem przejdźmy do meritum.
Na początek należy uzupełnić poprzedni artykuł, iż Value Object należy do Encji i nigdy nie jest zapisywany w bazie danych samemu sobie. Zazwyczaj zapisujemy je poprzez Agregat, o którym napiszę w kolejnym artykule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Value Object – Podstawowy element Domain Driven Design</title>
      <link>https://g-stawarczyk.github.io/2020/09/value-object-podstawowy-element-domain-driven-design/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g-stawarczyk.github.io/2020/09/value-object-podstawowy-element-domain-driven-design/</guid>
      <description>Podczas programowania obiektowego bardzo często wykorzystujemy typy primitywne do przedstawienia jakiejś wartości. Przy tym bardzo często musimy zmierzyć się z przekazywaniem oraz modyfikacją tych wartości. Idąc dalej, chcemy mieć przecież poprawne dane, więc sprawdzamy ich poprawność dodając dodatkową logikę walidującą. A co w sytuacji, gdy daną wartość, która reprezentuje jakiś koncept, chcemy wykorzystać w więcej niż jednym miejscu? Duplikujemy logikę sprawdzania ich poprawności? Wybieramy specjalne miejsce aby utworzyć klasę walidacji, a może duplikujemy kod?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
